
\justifying

\subsubsection{第一年研究计划}

\indent\setlength{\parindent}{2em}

\textbf{研究重点：数据收集与预处理、职业轨迹初步建模}

\begin{enumerate}
    \item \itemtitlefont{数据收集阶段（第1-6个月）}：
    \ssssubtitle{1}建立佐佐木希职业发展档案数据库，收集2002-2025年的媒体报道、影视作品目录、商业代言记录、杂志封面数据等。
    \ssssubtitle{2}收集2020年出轨风波期间的社交媒体舆情数据（Twitter、Instagram、5ch等），建立时间序列数据集。
    \ssssubtitle{3}开发数据清洗与预处理流程，实现多源异构数据的标准化存储。

    \item \itemtitlefont{文献综述与理论构建（第7-12个月）}：
    \ssssubtitle{1}完成国内外相关研究的系统文献综述，撰写文献综述报告。
    \ssssubtitle{2}构建"艺人职业发展三阶段动态模型"的理论框架，撰写理论模型论文。
    \ssssubtitle{3}开发"艺人职业轨迹编码手册"（Career Trajectory Coding Manual）初稿。
\end{enumerate}

\textbf{年度预期成果}：建立完整的研究数据库；完成文献综述论文1-2篇；构建理论模型框架。

\subsubsection{第二年研究计划}

\indent\setlength{\parindent}{2em}

\textbf{研究重点：深度数据分析、模型构建与验证}

\begin{enumerate}
    \item \itemtitlefont{职业轨迹建模阶段（第13-18个月）}：
    \ssssubtitle{1}应用序列分析方法（Sequence Analysis）识别佐佐木希职业发展的关键转型节点与典型路径。
    \ssssubtitle{2}构建"职业状态转移矩阵"（Career State Transition Matrix），量化不同职业状态之间的转移概率。
    \ssssubtitle{3}开发"职业转型预测模型"原型，实现转型时机与方向的初步预测。

    \item \itemtitlefont{形象分析阶段（第19-24个月）}：
    \ssssubtitle{1}采用深度学习方法（CNN、Vision Transformer）对佐佐木希的影像资料进行特征提取，量化形象呈现的演变规律。
    \ssssubtitle{2}运用自然语言处理技术（BERT、GPT）分析文本资料中的形象建构策略，识别关键词汇与主题演变。
    \ssssubtitle{3}构建"跨媒介形象一致性测量指标体系"，实现形象一致性的量化评估。
\end{enumerate}

\textbf{年度预期成果}：完成职业轨迹建模分析；发表实证研究论文2-3篇；开发模型原型系统。

\subsubsection{第三年研究计划}

\indent\setlength{\parindent}{2em}

\textbf{研究重点：模型验证、案例比较、成果总结与转化}

\begin{enumerate}
    \item \itemtitlefont{模型验证与优化阶段（第25-30个月）}：
    \ssssubtitle{1}通过交叉验证（Cross-Validation）和敏感性分析（Sensitivity Analysis）评估"职业转型预测模型"的稳健性。
    \ssssubtitle{2}选取同时期其他日本女性艺人（如坛蜜、木下优树菜、水原希子等）作为对照案例，检验模型的外部效度。
    \ssssubtitle{3}根据验证结果优化模型参数，提高预测准确性。

    \item \itemtitlefont{成果总结与转化阶段（第31-36个月）}：
    \ssssubtitle{1}撰写研究总报告，系统总结研究发现与理论贡献。
    \ssssubtitle{2}开发"艺人职业规划决策支持工具"原型，进行用户测试与优化。
    \ssssubtitle{3}组织学术研讨会，向娱乐产业从业者、政策制定者、学术界传播研究成果。
    \ssssubtitle{4}撰写专著《艺人职业发展的动态机制：基于佐佐木希案例的纵向研究》。
\end{enumerate}

\textbf{年度预期成果}：完成模型验证与优化；发表高水平研究论文3-4篇；完成研究总报告；开发决策支持工具原型。

\subsubsection{预期研究结果}

\indent\setlength{\parindent}{2em}

\textbf{理论贡献}：

\begin{enumerate}
    \item \itemtitlefont{理论创新}：
    \ssssubtitle{1}提出"艺人职业发展三阶段动态模型"（Exploration-Stabilization-Reinvention），为职业发展理论提供新的理论视角。
    \ssssubtitle{2}建立"品牌韧性"（Brand Resilience）理论框架，揭示负面事件后品牌修复的内在机制。
    \ssssubtitle{3}构建"跨媒介形象一致性测量指标体系"，实现形象管理的量化评估。

    \item \itemtitlefont{方法学贡献}：
    \ssssubtitle{1}开发"艺人职业轨迹编码手册"，为相关研究提供标准化的研究工具。
    \ssssubtitle{2}提出多模态数据融合分析框架，推动文化研究方法的数字化革新。
    \ssssubtitle{3}建立"舆情事件影响评估模型"，为品牌危机管理提供量化评估工具。
\end{enumerate}

\textbf{实践价值}：

\begin{enumerate}
    \item \itemtitlefont{对娱乐产业}：
    \ssssubtitle{1}为经纪公司提供"艺人职业规划决策支持工具"，提高艺人管理的科学性。
    \ssssubtitle{2}为艺人本人提供"个人品牌管理指南"，增强职业发展的可持续性。

    \item \itemtitlefont{对文化产业政策}：
    \ssssubtitle{1}为政府文化部门制定艺人保护政策、完善娱乐产业规范提供实证依据。
    \ssssubtitle{2}为文化产业的可持续发展提供理论指导。
\end{enumerate}

\textbf{学术产出}：

\begin{enumerate}
    \item \itemtitlefont{论文发表}：
    \ssssubtitle{1}计划发表高水平学术论文6-8篇，其中SSCI/CSSCI检索论文不少于4篇。
    \ssssubtitle{2}目标期刊包括《Journal of Business Research》、《Tourism Management》、《新闻与传播研究》、《现代传播》等。

    \item \itemtitlefont{学术专著}：
    \ssssubtitle{1}撰写专著1部，系统呈现研究成果。

    \item \itemtitlefont{学术交流}：
    \ssssubtitle{1}参加国际学术会议2-3次，包括ICA、IAMCR等顶级会议。
    \ssssubtitle{2}组织专题学术研讨会1-2次，推动学术交流与合作。
\end{enumerate}

\clearpage
