\chapter{撰写规范指导意见摘抄}

\section{组成及要求}

\subsection{正文}

正文一般包括绪论、论文主体、研究结论与展望等部分。

\subsubsection{绪论}

绪论应包括选题的背景和意义，国内外相关研究成果与进展述评，本论文所要解决的科学与技术问题、所运用的主要理论和方法、基本思路和论文结构等。绪论应独立成章，用足够的文字叙述，不与摘要雷同。要实事求是，不夸大也不弱化前人的工作和自己的工作。

\subsubsection{论文主体}

论文主体是正文的核心部分，占主要篇幅，它是将学习和研究过程中调查、观察和测试所获得的材料和数据，经过思考判断、加工整理和分析研究，进而形成论点。依据学科专业及具体选题，论文主体可以有不同的表现形式，可以按照章与节的结构表述，也可以按照“研究背景与意义—研究方法与过程—研究结果与讨论”的表述形式组织论文。但主体内容必须实事求是，客观诚实，准确完备，合乎逻辑，层次分明，简明可读。

\subsubsection{研究结论与展望}

研究结论是对整个论文主要成果的总结，不是正文中各章小结的简单重复，应准确、完整、明确、精炼。应明确凝练出本研究的主要创新点，对论文的学术价值和应用价值等加以分析和评价，说明本项研究的局限性或研究中尚难解决的问题，并提出今后进一步在本研究方向进行研究工作的设想或建议。结论部分应严格区分本人研究成果与他人科研成果的界限。

\subsection{参考文献}

本着严谨求实的科学态度撰写论文，凡学位论文中有引用或参考、借鉴他人思想或成果之处，均应按一定的引用规范，列于文末（通篇正文之后），参考文献部分应与正文的文献引用一一对应，注重合理引用，严禁抄袭剽窃等学术不端行为。

\subsection{附录 (若有)}

主要列入正文内过分冗长的公式推导、供查读方便所需的辅助性数学工具或表格、数据图表、程序全文及说明、调查问卷、实验说明等。

\subsection{致谢}

对给予各类资助、指导和协助完成研究工作，以及提供各种对论文工作有利条件的单位及个人表示感谢。致谢应实事求是，切忌浮夸与庸俗之词。致谢末尾应具日期，日期与论文封面一致。

\subsection{作者简历及攻读学位期间发表的学术论文与其他相关学术成果}

作者简历应包括从大学起到申请学位时的个人学习工作经历。按学术论文发表的时间顺序，列出作者本人在攻读学位期间发表或已录用的学术论文清单（著录格式同参考文献）。其他相关学术成果可以是申请的专利、获得的奖项及完成的项目等代表本人学术成就的各类成果。

\section{撰写要求}

\subsection{论文正文}
\subsubsection{图标等编号}

论文中的图、表、附注、公式、算式等，一律用阿拉伯数字分章依序连续编码。其标注形式
应便于互相区别，如：图1-1（第1章第一个图）、图2-2（第2章第二个图）；表3-2（第3章
第二个表）等。附录的图表参考正文的编号方式，如附图1-1或附表1-1。

\subsubsection{图和表}

论文中若有图和表，应设置图表目录，先列图后列表，置于目录页后，另页编排。

图片大小适当，图边界在页面范围内（图边界离页面边界距离大于页边距）。若图片中包含
文字，文字大小不超过正文文字大小。\\
图包括曲线图、构造图、示意图、框图、流程图、记录图、地图、照片等，宜插入正文适当
位置。引用的图必须注明来源。具体要求如下：
\begin{enumerate}
    \item 图应具有“自明性”，即只看图、图题和图注，不阅读正文，就可理解图意。每一图应有简短确切的图题，连同图序置于图下居中。
    \item 图中的符号标记、代码及实验条件等，可用最简练的文字横排于图框内或图框外的某一部位作为图注说明，全文统一。图题建议用中文及英文两种文字表达。
    \item 照片图要求主要显示部分的轮廓鲜明，便于制版，如用放大、缩小的复制品，必须清晰，反差适中，照片上应有表示目的物尺寸的标尺。
\end{enumerate}
