%!TEX program = xelatex

% 国家自然科学基金NSFC-面上项目-正文（2026年版）

% 测试环境：[使用VSCode编写LaTeX - 知乎](https://zhuanlan.zhihu.com/p/38178015)

% 编译顺序: xelatex -> bibtex -> xelatex -> xelatex

% 参考 & 鸣谢：
% [Ruzim/NSFC-application-template-latex: 国家自然科学基金申请书正文（面上项目）LaTeX 模板（非官方）](https://github.com/Ruzim/NSFC-application-template-latex)
% [Readon/NSFC-application-template-latex: 国家自然科学基金申请书正文（面上项目）模板（非官方）](https://github.com/Readon/NSFC-application-template-latex)
% [Aligning equations with amsmath - Overleaf, Online LaTeX Editor](https://www.overleaf.com/learn/latex/Aligning_equations_with_amsmath)：各种格式的公式写法

\documentclass[12pt,UTF8,AutoFakeBold=2.5,a4paper,fontset=none]{ctexart} %默认小四号字。允许楷体粗体。

%%%%============================系统设置===========================%%%%

\input{extraTex/@config.tex}

%%%%============================正  文=============================%%%%
\begin{document}

{\centering
\vspace{-0.5em}
{\sanhao \templatefont \bfseries 报告正文（2026版）}\par
\vspace{0.3em}
}

{\sihao \templatefont \hspace*{2em}参照以下提纲撰写，要求内容翔实、清晰，层次分明，标题突出。{\bfseries \color{red}申请书正文原则上不超过 30 页，鼓励简洁表达。}{\bfseries \color{MsBlue}请勿删除或改动下\linebreak{}述提纲标题及括号中的文字。}}

\section{（一）立项依据：}
\subsection{（为什么要开展此项研究，研究的科学技术价值如何）}

\input{extraTex/1.1.立项依据.tex}

\input{references/reference.tex}

\section{（二）研究内容：}
\subsection{\texorpdfstring{（提纲不做限制，请按照研究工作的自身逻辑撰写。应提炼出特\linebreak{}色与创新点、年度研究计划）}{（提纲不做限制，请按照研究工作的自身逻辑撰写。应提炼出特色与创新点、年度研究计划）}}

\input{extraTex/2.1.研究内容.tex}
\input{extraTex/2.2.特色与创新.tex}
\input{extraTex/2.3.年度研究计划.tex}

\section{（三）研究基础：}

\subsection{1．研究基础与可行性分析（与本项目相关的研究工作积累和已取\linebreak{}得的研究工作成绩，研究风险的应对措施等）；}

\input{extraTex/3.1.研究基础.tex}

\subsection{2．工作条件（包括已具备的实验条件，尚缺少的实验条件和拟解\linebreak{}决的途径，包括利用国家实验室、全国重点实验室和部门重点实验室\linebreak{}等研究基地的计划与落实情况）；}

\input{extraTex/3.2.工作条件.tex}

\subsection{3．正在承担的与本项目相关的科研项目情况（申请人和主要参\linebreak{}与者正在承担的与本项目相关的科研项目情况，包括国家自然科学基\linebreak{}金的项目和国家其他科技计划项目，要注明项目的资助机构、项目类\linebreak{}别、批准号、项目名称、获资助金额、起止年月、与本项目的关系及\linebreak{}负责的内容等）；}

\input{extraTex/3.3.承担项目情况.tex}

\subsection{4．完成国家自然科学基金项目情况（对申请人负责的前一个已资\linebreak{}助期满的科学基金项目（项目名称及批准号）完成情况、后续研究进\linebreak{}展及与本申请项目的关系加以详细说明。另附该项目的研究工作总结\linebreak{}摘要（限 500 字）和相关成果详细目录）。}

\input{extraTex/3.4.完成国基项目情况.tex}

\clearpage

\section{（四）其他需要说明的情况：}

\subsection{1.~申请人同年申请不同类型的国家自然科学基金项目情况（列明\linebreak{}同年申请的其他项目的项目类型、项目名称信息，并说明与本项目之\linebreak{}间的区别与联系；已收到自然科学基金委不予受理或不予资助决定的，\linebreak{}无需列出）。}
\input{extraTex/4.1.不同类型国基情况.tex}

\subsection{2.~具有高级专业技术职务（职称）的申请人或者主要参与者是否\linebreak{}存在同年申请或者参与申请国家自然科学基金项目的单位不一致的情\linebreak{}况；如存在上述情况，列明所涉及人员的姓名，申请或参与申请的其\linebreak{}他项目的项目类型、项目名称、单位名称、上述人员在该项目中是申\linebreak{}请人还是参与者，并说明单位不一致原因。}
\input{extraTex/4.2.同年单位不一致.tex}

\subsection{3.~具有高级专业技术职务（职称）的申请人或者主要参与者是否\linebreak{}存在与正在承担的国家自然科学基金项目的单位不一致的情况；如存\linebreak{}在上述情况，列明所涉及人员的姓名，正在承担项目的批准号、项目\linebreak{}类型、项目名称、单位名称、起止年月，并说明单位不一致原因。}
\input{extraTex/4.3.承担中单位不一致.tex}

\subsection{4.~申请人和主要参与者同年以不同专业技术职务（职称）申请或\linebreak{}参与申请科学基金项目的情况（应详细说明原因）。}
\input{extraTex/4.4.不同专业技术职务的申请.tex}

\subsection{5.~申请人在撰写本申请书时使用生成式人工智能的情况，请详细\linebreak{}说明申请书中使用的位置和内容。}
\input{extraTex/4.5.生成式人工智能.tex}

\subsection{6.~其他（包括但不限于使用以他人名义申报过的申请书；如有，\linebreak{}请详细说明）。}
\input{extraTex/4.6.其他.tex}

\clearpage
\end{document}
