\begingroup
\justifying
\setlength{\parindent}{2em}% 首行缩进 2 字符

\subsubsection{第一年研究计划}

\textbf{【示例内容】}

\textbf{研究重点：数据收集与预处理、职业轨迹初步建模}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{数据收集阶段（第1-6个月）：}\par
  （1）建立佐佐木希职业发展档案数据库，收集2002-2025年的媒体报道、影视作品目录、商业代言记录、杂志封面数据等。\par
  （2）收集2020年出轨风波期间的社交媒体舆情数据（Twitter、Instagram、5ch等），建立时间序列数据集。\par
  （3）开发数据清洗与预处理流程，实现多源异构数据的标准化存储。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{文献综述与理论构建（第7-12个月）：}\par
  （1）完成国内外相关研究的系统文献综述，撰写文献综述报告。\par
  （2）构建"艺人职业发展三阶段动态模型"的理论框架，撰写理论模型论文。\par
  （3）开发"艺人职业轨迹编码手册"（Career Trajectory Coding Manual）初稿。\NSFCBlankPara
\end{enumerate}

\textbf{年度预期成果：}建立完整的研究数据库；完成文献综述论文1-2篇；构建理论模型框架。

\subsubsection{第二年研究计划}

\textbf{研究重点：深度数据分析、模型构建与验证}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{职业轨迹建模阶段（第13-18个月）：}\par
  （1）应用序列分析方法（Sequence Analysis）识别佐佐木希职业发展的关键转型节点与典型路径。\par
  （2）构建"职业状态转移矩阵"（Career State Transition Matrix），量化不同职业状态之间的转移概率。\par
  （3）开发"职业转型预测模型"原型，实现转型时机与方向的初步预测。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{形象分析阶段（第19-24个月）：}\par
  （1）采用深度学习方法（CNN、Vision Transformer）对佐佐木希的影像资料进行特征提取，量化形象呈现的演变规律。\par
  （2）运用自然语言处理技术（BERT、GPT）分析文本资料中的形象建构策略，识别关键词汇与主题演变。\par
  （3）构建"跨媒介形象一致性测量指标体系"，实现形象一致性的量化评估。\NSFCBlankPara
\end{enumerate}

\textbf{年度预期成果：}完成职业轨迹建模分析；发表实证研究论文2-3篇；开发模型原型系统。

\subsubsection{第三年研究计划}

\textbf{研究重点：模型验证、案例比较、成果总结与转化}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{模型验证与优化阶段（第25-30个月）：}\par
  （1）通过交叉验证（Cross-Validation）和敏感性分析（Sensitivity Analysis）评估"职业转型预测模型"的稳健性。\par
  （2）选取同时期其他日本女性艺人（如坛蜜、木下优树菜、水原希子等）作为对照案例，检验模型的外部效度。\par
  （3）根据验证结果优化模型参数，提高预测准确性。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{成果总结与转化阶段（第31-36个月）：}\par
  （1）撰写研究总报告，系统总结研究发现与理论贡献。\par
  （2）开发"艺人职业规划决策支持工具"原型，进行用户测试与优化。\par
  （3）组织学术研讨会，向娱乐产业从业者、政策制定者、学术界传播研究成果。\par
  （4）撰写专著《艺人职业发展的动态机制：基于佐佐木希案例的纵向研究》。\NSFCBlankPara
\end{enumerate}

\textbf{年度预期成果：}完成模型验证与优化；发表高水平研究论文3-4篇；完成研究总报告；开发决策支持工具原型。

\subsubsection{预期研究结果}

\textbf{理论贡献：}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{理论创新：}\par
  （1）提出"艺人职业发展三阶段动态模型"（Exploration-Stabilization-Reinvention），为职业发展理论提供新的理论视角。\par
  （2）建立"品牌韧性"（Brand Resilience）理论框架，揭示负面事件后品牌修复的内在机制。\par
  （3）构建"跨媒介形象一致性测量指标体系"，实现形象管理的量化评估。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{方法学贡献：}\par
  （1）开发"艺人职业轨迹编码手册"，为相关研究提供标准化的研究工具。\par
  （2）提出多模态数据融合分析框架，推动文化研究方法的数字化革新。\par
  （3）建立"舆情事件影响评估模型"，为品牌危机管理提供量化评估工具。\NSFCBlankPara
\end{enumerate}

\textbf{实践价值：}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{对娱乐产业：}\par
  （1）为经纪公司提供"艺人职业规划决策支持工具"，提高艺人管理的科学性。\par
  （2）为艺人本人提供"个人品牌管理指南"，增强职业发展的可持续性。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{对文化产业政策：}\par
  （1）为政府文化部门制定艺人保护政策、完善娱乐产业规范提供实证依据。\par
  （2）为文化产业的可持续发展提供理论指导。\NSFCBlankPara
\end{enumerate}

\textbf{学术产出：}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{论文发表：}\par
  （1）计划发表高水平学术论文6-8篇，其中SSCI/CSSCI检索论文不少于4篇。\par
  （2）目标期刊包括《Journal of Business Research》、《Tourism Management》、《新闻与传播研究》、《现代传播》等。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{学术专著：}\par
  （1）撰写专著1部，系统呈现研究成果。\NSFCBlankPara

  \item \itemtitlefont{学术交流：}\par
  （1）参加国际学术会议2-3次，包括ICA、IAMCR等顶级会议。\par
  （2）组织专题学术研讨会1-2次，推动学术交流与合作。\NSFCBlankPara
\end{enumerate}

\endgroup
