\begingroup
\justifying
\setlength{\parindent}{2em}% 首行缩进 2 字符

% "研究基础与可行性分析"（2026 版）建议写作顺序：
% 与本项目相关的研究工作积累 → 已取得的研究工作成绩 → 研究风险的应对措施

\subsubsection{研究基础}
% 建议：梳理前期工作，说明本项目延续和深化的基础。

\textbf{【示例内容】}

申请团队长期致力于该领域的基础研究和应用探索，积累了丰富的研究经验。近年来，团队主持完成了国家自然科学基金项目"XXX理论及其应用研究"（批准号：XXXXXXXX，资助金额：XX万元，起止年月：20XX年XX月—20XX年XX月），在该项目的支持下，团队在理论建模、算法设计和系统实现三个方面取得了系统性进展，为本项目的开展奠定了坚实基础。

同时，团队还参与了国家重点研发计划"YYY关键技术研究"（项目编号：YYYYYYYY），负责其中的算法优化模块。通过该项目，团队积累了大规模工程化实践经验，培养了技术攻关能力，建立了完整的研发流程和质量管理体系。

在学术交流方面，团队与美国XXX大学、英国YYY研究所等国际一流研究机构建立了长期合作关系，定期开展学术访问和联合研究，为本项目的国际化视野和前沿性提供了保障。

\NSFCBlankPara

\subsubsection{已取得的研究工作成绩}
% 建议：列出相关论文、专利、预实验结果等，证明团队能力。

\textbf{【示例内容】}

\textbf{学术论文：}团队在该领域顶级期刊和会议上发表了系列研究成果。近5年来，发表SCI收录论文XX篇，其中TOP期刊论文XX篇，包括IEEE Transactions on XXX（2篇）、ACM XXX（1篇）、中国科学（1篇）等。这些论文被国内外同行广泛引用（Google Scholar引用次数：XXX次），产生了重要的学术影响。

\textbf{发明专利：}申请国家发明专利XX项，其中已授权XX项。核心专利"一种基于XXX的高效算法"（专利号：ZLXXXXXXXXXX.X）已成功转化应用，产生了显著的经济效益。

\textbf{软件著作权：}获得软件著作权XX项，开发的"XXX数据分析系统"已在多家单位和科研机构得到应用。

\textbf{获奖情况：}研究成果获得XXX科学技术奖一等奖（20XX年）、YYY协会优秀论文奖（20XX年）等多项奖励。

\textbf{预实验结果：}团队已完成初步的概念验证实验，实验结果表明新方法在效率上较现有方法提升XX％，精度提升XX％，验证了核心思路的可行性和有效性。

\NSFCBlankPara

\subsubsection{可行性分析}
% 建议：按"理论/技术/团队/条件"四维写可行性；并给出 2–3 条风险与备选方案。

\textbf{【示例内容】}

\begin{enumerate}
  \item \itemtitlefont{理论可行性：}\par
  本项目提出的理论框架建立在坚实的数学基础之上，相关理论已经过严格的数学推导和证明。团队前期的理论研究表明，该框架在理论上是完备的，能够覆盖现有理论的特殊情况，并在关键假设上有所突破。通过大量的文献调研和专家咨询，我们确认该理论方向是可行的，具有明确的研究价值和应用前景。

  \item \itemtitlefont{技术可行性：}\par
  团队在相关技术领域积累了丰富的经验，掌握了核心算法的关键技术。前期的预实验结果表明，技术路线是可行的，主要技术难点已经找到解决方案。团队配备了先进的实验设备和计算资源，包括高性能计算集群（XX核XX内存）、GPU加速卡（XX块）等，能够满足项目的技术需求。

  \item \itemtitlefont{团队与条件可行性：}\par
  \textbf{团队构成：}项目负责人为XXX教授/研究员，长期从事该领域研究，发表SCI论文XX篇，主持国家级项目XX项。研究团队包括教授/研究员X名，副教授/副研究员X名，博士/硕士研究生X名，形成了合理的人才梯队。团队成员在理论、算法、系统等方面各有所长，能够协同攻关。\par
  \textbf{实验条件：}依托XXX国家重点实验室/XXX教育部重点实验室，拥有完备的实验设备和先进的计算平台，能够满足项目的研究需求。\par
  \textbf{合作基础：}与国内外多个顶尖研究机构建立了长期合作关系，能够提供必要的技术支持和学术交流。

  \item \itemtitlefont{主要风险与对策：}\par
  \textbf{风险1：}理论模型可能存在未预见的局限性。\par
  \textbf{对策：}采用渐进式研究策略，先在简化模型上验证核心思想，再逐步扩展到一般情况；建立定期专家咨询机制，及时发现和解决问题。\par

  \textbf{风险2：}算法性能可能达不到预期指标。\par
  \textbf{对策：}设计多套备选方案，在不同技术路线并行推进；引入最新的优化技术，定期进行性能评估和调整。\par

  \textbf{风险3：}实验数据获取可能存在困难。\par
  \textbf{对策：}提前与数据提供方建立合作关系，制定数据共享协议；开发数据合成和增强技术，减少对真实数据的依赖。
\end{enumerate}

\endgroup
