%!TEX program = xelatex

% 广西自然科学基金面上项目 - 报告正文 LaTeX 模板
% 参考 template/广西自然科学基金面上项目-报告正文.docx

\documentclass[12pt,UTF8,AutoFakeBold=2.5,a4paper,fontset=none]{ctexart}

\input{extraTex/@config.tex}

\begin{document}

\GXNSFReportTitle

\GXNSFPart{（一）立项依据与研究内容（4000—8000字）：}

\GXNSFItem{1.项目的立项依据。}{（研究意义、国内外研究现状及发展动态分析，需结合科学研究发展趋势来论述科学意义；或结合经济和社会发展中迫切需要解决的关键科技问题来论述其应用前景。附主要参考文献目录）}
\input{extraTex/1.1.立项依据.tex}

\GXNSFItem{2.项目的研究内容、研究目标，以及拟解决的关键科学问题。}{}
\input{extraTex/1.2.研究内容目标与关键科学问题.tex}

\GXNSFItem{3.拟采取的研究方案及可行性分析。}{（包括有关方法、技术路线、实验手段、关键技术等说明。）}
\input{extraTex/1.3.研究方案及可行性.tex}

\GXNSFItemMixed{4.本项目的特色与创新之处}{（创新点和科学意义）}{。}
\input{extraTex/1.4.特色与创新.tex}

\GXNSFItem{5.年度研究计划。}{（包括拟组织的重要学术交流活动、合作与交流计划等）}
\input{extraTex/1.5.年度研究计划.tex}

\GXNSFItem{6.预期研究结果。}{}
\input{extraTex/1.6.预期研究结果.tex}

\GXNSFPart{（二）研究基础与工作条件}

\GXNSFItem{1.工作基础。}{（与本项目相关的研究工作积累和已取得的研究工作成绩）}
\input{extraTex/2.1.工作基础.tex}

\GXNSFItem{2.工作条件。}{（包括已具备的实验条件，尚缺少的实验条件和拟解决的途径）}
\input{extraTex/2.2.工作条件.tex}

\GXNSFItem{3.项目组人员简介。}{（包括申请人和项目组主要参与者的学历和研究工作简历，近期已发表与本项目有关的主要论文、专著目录和获得专利、学术奖励情况及在本项目中承担的任务。对已取得的成果，要求详细列出论文、专著题目，所有完成人，期刊名或出版社名，年，卷（期），起止页码等；专利名称，所有完成人，专利授予国别或地区，专利类型即发明专利或者实用新型专利，专利授权号；科技成果奖励名称及奖励等次、所有完成人、授奖年等信息）}
\input{extraTex/2.3.项目组人员简介.tex}

\GXNSFItem{4.申请或承担科研项目情况。}{（申请人和项目组主要参与者已完成和正在承担的科研项目情况，包括自然科学基金的项目，要注明项目的名称和编号、经费来源、起止年月、与本项目的关系及负责的内容等；申请人近3年申报国家自然科学基金项目的情况）}
\input{extraTex/2.4.申请或承担科研项目情况.tex}

\GXNSFItem{5.完成广西自然科学基金项目情况。}{（对申请人负责的前一个已结题广西自然科学基金项目〈注明项目名称及项目任务书编号〉完成情况、后续研究进展及与本申请项目的关系加以详细说明。）}
\input{extraTex/2.5.完成广西自然科学基金项目情况.tex}

\GXNSFPart{（三）项目的组织实施}

\GXNSFItem{1.项目的组织管理措施。}{}
\input{extraTex/3.1.组织管理措施.tex}

\GXNSFItem{2.项目依托单位与合作研究单位责任分工和经费分配。}{}
\input{extraTex/3.2.单位分工和经费分配.tex}

\GXNSFItem{3.项目实施地点及规模。}{}
\input{extraTex/3.3.实施地点及规模.tex}

\GXNSFPart{（四）其他附件清单（相关附件材料在申报时上传至申报系统）}
\input{extraTex/4.其他附件清单.tex}

\end{document}
